[又贏] 美光稱過去兩週已對華為恢復部分供貨，盤後大漲 8%

美光稱過去兩週已對華為恢復部分供貨，盤後大漲 8%

美國記憶體晶片大廠美光科技（Micron Technology Inc.）於 25 日美國股市盤後公布 2019 會計年度第 3 季（截至 2019 年 5 月 30 日）財報：營收年減 38.6%（季減 18%）至 47.88 億美元；非一般公認會計原則（Non-GAAP）每股稀釋盈餘年減 66.7% 至 1.05 美元。MarketWatch 報導，根據 FactSet 調查，分析師預期美光第 3 季營收、Non-GAAP 每股稀釋盈餘各為 46.7 億美元、0.79 美元。

美光財務長 Dave Zinsner 在財報電話會議表示，美光第 4 季營收、Non-GAAP 每股稀釋盈餘預估區間分別為 43 億 至 47 億美元（中間值為 45.0 億美元）、0.38~0.52 美元（中間值為 0.45 美元）。根據 FactSet 的統計，分析師預期美光第 4 季營收、Non-GAAP 每股稀釋盈餘各為 45.6 億美元、0.58 美元。

美光執行長 Sanjay Mehrotra 在財報電話會議表示，就數據中心市場而言，雲端客戶庫存問題出現改善跡象，多數的庫存水準已接近正常水位。美光第 3 季的雲端 DRAM 位元出貨量呈現季增，超越公司內部的預期，初步趨勢跡象顯示本季可望出現強勁的季增表現。

就 PC 市場而言，隨著 CPU 短缺現象開始獲得改善，DRAM 位元出貨量重返成長軌道。展望未來，隨著筆記型電腦銷售轉佳、美光預期第 4 季 DRAM 位元將出現強勁的季增表現。

美國商務部工業安全局（BIS）5 月 16 日宣布把華為技術有限公司（Huawei Technologies Co., Ltd.）及 68 家關聯方納入實體清單（Entity List）。Mehrotra 表示，美光隨即凍結對華為的出貨並開始審查銷售給華為的美光產品，以確定是否屬於管制範圍內。

Mehrotra 說，透過此次的審核，美光確定可合法恢復一部分現有產品出貨，因為不受出口管理條例（EAR）和實體清單的限制。美光已經在過去兩週就這些產品中部分訂單開始出貨給華為。

不過，華為的情況仍持續有相當大的不確定性，美光無法預測對華為的出貨數量或時間。正如在全球所有業務所做那樣，美光將繼續遵守所有政府和法律的規定。美光無法預測政府額外的行動是否會進一步影響出貨華為。

Zinsner 指出，2019 會計年度第 3 季 DRAM、NAND 營收都受到華為銷售限制的衝擊，如果沒有這項限制，當季營收應該可以落在預估區間的上緣。

根據美光向美國證券交易委員會（SEC）遞交的「FORM 10-Q」文件，2019 會計年度上半年 13% 營收出自華為訂單。

費城半導體指數成分股美光 25 日在正常盤下跌 1.54%，收 32.68 美元；今年迄今漲幅縮小至 2.99%。

美光盤後大漲 8.63% 至 35.50 美元，26 日若以此坐收將創 5 月 21 日以來新高。

比陣你先比美企賺返少少錢 你起返上去再禁鳩你 Trump係一個生意人